虎門大橋檢測報告出來但未解封 網爆2019年吊索銹蝕嚴重

廣東的虎門大橋日前因為出現猛烈抖動，已封閉近一周，當局迄今仍未公佈何時能夠解封。

根據國家交通運輸部旗下《中國交通報》報道，10日，虎門大橋懸索橋已經通過結構安全評估。評估專家建議，根據現場監測與風洞試驗結果，採取抑振措施來提高行車舒適性。

檢測單位中路高科交通檢測檢驗認證有限公司於會上向與會者匯報了近三年及此次檢（監）測與安全評估的情況，結果說明：虎門大橋懸索橋結構技術狀況與承載性能保持穩定，這一次的振動並未影響結構安全，橋樑關鍵構件鋼箱樑、主索鞍、散索鞍、伸縮縫、吊索、支座等均沒有發現異常。

5月10日，網絡流傳一份關於「虎門大橋最新情況」，該份文件顯示虎門大橋的上游側38號吊索鋼絲繩斷裂了。發生在鋼箱梁內側錨頭處，舊索是從內面外發生鏽蝕的。（網路圖片）

不過，5月10日，有網民透過微博發帖表示，虎門大橋的上游側38號吊索鋼絲繩斷裂了。發生在鋼箱梁內側錨頭處，舊索是從內面外發生鏽蝕的。此外，主纜跨中位置附近的主纜頂、底面腐蝕很嚴重，中跨與入東錨口處主纜位置都有3至4層腐蝕嚴重的鋼索。

10日當天，中共交通報社前記者「高鐵見聞」也披露，大橋起伏波動的主要原因，與38號吊索鋼絲繩斷裂有關。斷裂發生在鋼箱梁內側的錨頭處，舊索是從內面外發生了鏽蝕，目前已經拆除吊索，但又發現多根出現鏽蝕。

另有網民表示，根據一名當時虎門大橋工程師提及，兩條主鋼索，是從廣州往虎門的方向，左邊的是國產鋼索，右邊的是從德國進口的鋼索，至於吊索則全部都是國產的，而橋體的鋼箱體，全部都是由廣船製造的。

在網絡流傳的一則「虎門大橋最新情況」消息中，還附上了一份詳細檢測報告，報告明確表示，虎門大橋吊索與主纜出現了上述問題。

至於該份報告中還附上多張圖片，有照片顯示張虎門大橋38號吊索腐蝕損壞。另有網友表示，當中有一張照片下方有注明拍攝時間，通過技術處理，可看出拍攝時間為2019年。

5月11日上午，大橋運營公司廣東虎門大橋有限公司的工作人員向澎湃新聞證實流傳於網絡流傳的檢測報告是真實的，不過時間並非今年。

2019年，虎門大橋曾進行過兩次維修。第一次是2019年3月2日，虎門大橋公司開始按照計劃針對虎門大橋高速往京珠高速廣珠段方向（K36+800到K38+300）懸索橋鋼箱梁進行檢測與維修，在此期間還對第三車道與緊急停車帶進行封閉作業。第二次是同年8月，虎門大橋再一次進行維修，根據虎門大橋公司當時稱，大橋段長時間處在超負荷運營，導致懸索橋、輔航道橋東引橋與太平大橋、大湧橋、廣濟2號橋，以及深灣橋等6處橋樑段都存在著不同程度的病害，經過相關交通檢測機構綜合檢測、評估，虎門大橋對外宣佈部分路段限制貨車與40座以上客車通行。

虎門大橋從5日發生異常抖動後，雙向已經全部封閉。至7日下午，大橋通航水域恢復通航；可是迄今，虎門大橋仍處於封閉狀態，尚未恢復通行。

虎門大橋為廣深珠高速公路網的主要組成部分，並連接珠江兩岸，溝通深圳與珠海等重要城市，亦為廣東沿海地區的重要交通樞紐。虎門大橋在1992年動工建設，並於1997年建成通車。

大陸啲冶金水平玩斜拉索橋真係玩命 希望青馬同汀九唔係用大陸纜

回歸前起唔會用大陸纜
昂船洲就唔知

Maintenance好重要，香港呢方面做得好足。但中國就唔重視，起咗工程攞完政績就算。

梗係唔做maintenance
最好快D爛，咁又可以再起過一條橋谷GDP

二十年前貪d定依家貪d呢

没事兒

維修保養唔通用真野咩

香港做得好足!?你望吓香港馬路同橋嘅maintenance主要由乜嘢contractor做先啦